\anonsection{ВВЕДЕНИЕ}

Актуальность темы. Повышение эффективности статического анализа 
программных проектов становиться актуальнее с ростом их размера. Также 
в последнее время большинство крупных проектов переходят на сервисы 
хостинга репозиториев проекта. При этом способ интеграции статического 
анализа в проекты, которые хранятся на подобных сервисах, усложняется 
при использовании традиционных инструментов анализа. С ростом требований 
к производительности и ресурсозатратности, с ростом программных проектов 
и в связи с актуальностью сервисов хостинга проектов возникает
необходимость разработки подхода к статическому анализу, который 
одновременно улучшает скорость вычисления статического анализа и 
упрощает процесс интеграции анализа для сервисов.

Существующие инструменты требует больших вычислительных нагрузок от 
локальной машины, где выполняется их интеграция в проект. Возможность 
интегрирования статического анализа при помощи подобных инструментов 
в проект, который храниться на хостинге проектов, обычно выполняется 
при помощи экспортирования кода из репозитория, что подразумевает 
накладные расхода. Некоторые инструменты вообще не поддерживают данную 
возможность. Поэтому разработка подхода, который упростил бы данный 
процесс является актуальной.

Цель работы --- повышение эффективности системы статического анализа 
за счет делегирования вычислений веб-сервису.

Для достижения данной цели решено разработать систему статического 
анализа как веб-сервис, которая будет использовать архитектурный стиль 
REST. При таком подходе упрощается интеграция статического анализа, т.к.
можно подключить два веб-сервиса при помощи REST интерфейса. Также можно
распределить вычисления статического анализа за счет использования 
микросервисной архитектуры для веб-сервиса.

Задачи исследования:

\begin{itemize}
	\item анализ архитектурного стиля REST;
	\item анализ существующих метрик и визуализаций ПО;
	\item анализ существующих инструментов оценки ПО;
	\item проектирование архитектуры веб-сервиса и разработка его REST интерфейса;
	\item разработка библиотек вычисления метрик и визуализаций веб-сервиса;
	\item разработка программной модели веб-сервиса;
	\item оценка эффективности разработанного подхода к статическому анализу.
\end{itemize}

Объекты исследования --- архитектурные стили веб-сервисов с возможностью
взаимодействия с другими системами, и статический анализ проектов.

Предметы исследования --- архитектурный стиль REST, метрики и 
визуализации ПО.  

Метод исследования --- анализ и выявление особонностей архитектурного 
стиля REST, анализ существующих метрик и визуализаций ПО, анализ 
существующих методов оценки ПО.

Научная новизна заключается в разработке подхода к статическому анализу 
программ с использованием архитектурного стиля REST.

Практическое значение полученных результатов состоит в возможности 
применения разработанного веб-сервиса для оценки существующих программных
проектов, улучшения данных проектов на основании результатов анализа.

\clearpage
